央視歐洲分台涉貪受查 形象工程恐破產

央視歐洲分台涉貪受查
形象工程恐破產

紐約時代廣場巨型電子屏幕播放中國的形象廣告。新華社

【新聞背景】

【本報訊】總部在美國的明鏡新聞集團創辦人何頻認為，央視美國分台罕有被北京「連禍端」召回國，面臨調查，雖原因尚未明，但放到中共推行「大外宣」及反腐背景下，或預示大外宣工程破產。何頻還引北京消息透露，去年央視歐洲台女記者孔琳琳大閙英國保守黨年會，實為故意鬧場，圖轉移北京視線，因歐洲分台涉嫌貪腐，正受北京調查，「美國分台是否如出一轍，外界可拭目以待」。

中共從2009年開始，投入600億元人民幣 (約700億港元）進行「大外宣」工程，讓新華社、《人民日報》、中央電視台及中央人民廣播電台擴張海外編制，增設海外分支，加強對外宣工作，稱之為「大外宣」；這些官媒於是大手筆海外擴張，與西方爭奪輿論話語權；同時中共透過與外國大學合辦孔子學院，全球多達500家，對外輸出軟實力。但近年正臨面臨解散潮。

相關新聞：美三參議員促公開華干預美選舉情報

新華社「染紅」時代廣場

新華社在紐約時代廣場租下近二萬平方呎寫字樓，大幅增加駐美人員進行外宣，還租用時代廣場戶外最佳廣告位，大賣「中國形象」廣告，「染紅」紐約街頭。央視在華盛頓購置寫字樓，裝修成堪與CNN媲美的演播廳；《中國日報》在美國大城市街頭免費派送，又耗巨資在《紐約時報》等美國主流媒體賣文宣傳紅色中國。《環球時報》登陸美國後因讀者少，惟有擺街頭任取，或直接送往垃圾回收場。

上一則
上一則
台長曾稱編輯自主 疑惹怒北京 中共召回央視在美員工

下一則
下一則
美三參議員促公開華干預美選舉情報

美三參議員促公開華干預美選舉情報
外國代理人登記法罕用原為防納粹德國
台長曾稱編輯自主 疑惹怒北京中共召回央視在美員工